<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blg0</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blg0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 22:49:25 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tiling Windows Managers</title>
      <link>/posts/mirandotiling/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 22:49:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/mirandotiling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo un tiempo probando diferentes &amp;ldquo;tiling windows manager&amp;rdquo;, principalmente porque en el portátil se me hace incómodo depender del ratón para muchas cosas. Durante este proceso he tenido la oportunidad de probar y modificar varios. Durante este proceso he llegado a algunas conclusiones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deepops, slurm y otras cosas de herramientas de despliegue comunitarias</title>
      <link>/posts/deepopsslurmyotrascosa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 11:00:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/deepopsslurmyotrascosa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voy a contar el resumen de lo que he pasado los últimos días para desplegar &lt;a href=&#34;https://slurm.schedmd.com/documentation.html&#34;&gt;slurm&lt;/a&gt;, utilizando la herramienta &lt;a href=&#34;https://github.com/NVIDIA/deepops&#34;&gt;deepops&lt;/a&gt;. Pero lo voy a utilizar sólo como un ejemplo para hablar de los problemas que puedes encontrarte con otras herramientas similares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración rápida de ldap-client</title>
      <link>/posts/ldapclient/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 17:38:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ldapclient/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ldap&#34;&gt;LDAP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LDAP (Lightweight Directory Access Protocol ) es todo un conjunto de protocolos ampliamente utilizado. En entornos linux concretamente &lt;strong&gt;OpenLDAP&lt;/strong&gt; es la implementación más ampliamente usada. En este caso hablaremos de la configuración rápida de un cliente ldap para conectar un nuevo nodo a un servidor openldap.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Customize</title>
      <link>/posts/sitiospersonalizacion/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 17:14:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/sitiospersonalizacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En general cuando tengo tiempo libre me gusta probar a tocar opciones y personalizar algunos parámetros. Esta semana estaba mirando por reddit y he descubierto un par de sitios que pueden ser de utilidad para esto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CLIs para tarjetas raids</title>
      <link>/posts/raidscli/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 22:04:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/raidscli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mercado hay varias marcas de controladoras para raid hardware, pero en general suelen funcionar de manera similar a la hora de configurar o sustituir los discos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalmente te permiten un acceso en el arranque del servidor para configurar. Pero una vez está todo funcionando no queremos recurrir a este método para sustituir un disco, porque nos obliga a parar todos los servicios. Entonces nos suelen quedar dos opciones una aplicación con acceso web, o la vieja y fiable línea de comandos, normalmente con algún programa del fabricante.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raid en auto-read-only</title>
      <link>/posts/raidautoreadonly/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 22:09:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/raidautoreadonly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si manejamos raid software en linux alguna vez nos podemos encontrar con que se nos ha puesto en modo solo lectura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mdmonitor</title>
      <link>/posts/mdmonitor/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 20:19:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/mdmonitor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un error común entre novatos al utilizar &lt;strong&gt;md&lt;/strong&gt; para sus raids software es configurar incorrectamente o no configurar el &lt;em&gt;daemon&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;md&lt;/em&gt;, también llamado &lt;em&gt;mdmonitor&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clonar Discos en Linux</title>
      <link>/posts/clonardiscoslinux/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:00:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/clonardiscoslinux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya sea porque necesitas una copia o quieres sustituir una unidad de almacenamiento, en algún momento puedes necesitar clonar una unidad de almacenamiento en linux, tanto estructura como datos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desactivar el inicio de entorno gráfico por defecto</title>
      <link>/posts/desactivar__grafico_por_defecto/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 22:12:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/desactivar__grafico_por_defecto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En entorno de servidor, o donde queramos aprovechar el rendimiento en una aplicación específica, nos interesa asegurarnos que el arranque de nuestro sistema linux no sea en entorno gráfico por defecto. Pero en algunos casos podemos requerir de este entorno para momentos muy específicos. De esta manera llegué a la duda de como desactivar el entorno gráfico pero dejarlo instalado para cuando lo necesite.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabaja en github con autenticación por ssh</title>
      <link>/posts/github_con_autenticacion_ssh/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 22:12:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/github_con_autenticacion_ssh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primero hay que asegurarse de tener ssh (por ejemplo opnessh) instalado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;proceso&#34;&gt;Proceso&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;creando-una-clave-ssh&#34;&gt;Creando una clave ssh&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si no se ha generado anteriormente el primer paso es generar nuestras claves privada y pública, que se almacenarán en el directorio oculto: &lt;strong&gt;~/.ssh&lt;/strong&gt;. Podemos generar nuestras claves mediante:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mysql desde tu shell</title>
      <link>/posts/mysql_dese_tu_shell/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 22:08:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mysql_dese_tu_shell/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;de-que-va-esto&#34;&gt;De que va esto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Levantar un servidor &lt;strong&gt;MySQL&lt;/strong&gt; para tus proyectos es tan sencillo como tener cualquier distribución GNU/linux o similares y asegurarte de seguir algunos pasos sencillos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
